數學題2 圖形線長度問題 求教

來源

好易姐

有冇學 sin cos tan啊
求其設個角係x
跟住
sinx=對邊/斜邊
cosx 鄰邊/斜邊

慢慢推個答案啦

求其用Pyth. thm 加條equation都推到出黎啦

用mathematica計到3.58018

個步驟煩到唔想用手計

咁你試下prove答案

咁個軟件有冇計算步驟可以cap低

啲式都係要自己列嘅

感激不盡 多謝指點迷津
辛苦晒